《港女下前海》投資過百萬 港女前海搞西餐廳月月蝕

翻開餐廳的菜牌，午市套餐平均要五十多元，單碟更要七、八十元人民幣，價錢與香港相約。她指客人消費能力不低，但人流卻是一大問題，餐廳提供150個坐位，但從未坐滿，Wing指：「依邊食飯時間係兩個鐘，所以係鬆動啲。同埋依邊嘅人見到要等就會走。」除了人流外，Wing還要遷就客人口味：「依度好多四川人，佢哋鐘意食辣，我哋要調較番。同埋佢哋始終都鐘意用筷子食飯，覺得食西餐好滯，一個禮拜食三餐已經好俾面！」這裡脆皮德國鹹豬手要198元人民幣，價錢以當地來說算不上便宜，但份量比香港餐廳多近一倍，Wing指到內地開餐廳份量一定要夠，「少啲都俾人投訴」。她直言在港一天的營業額，在這裏要做三至四天才能做到。

現時Wing的餐廳仍要蝕錢，但相信前景比在香港好，但未解決的困難仍然不少：「依度發展真係好慢！無論係新進駐嘅餐廳，或者客增長都好慢！去到夜晚都係得十枱八枱客，到八點後基本上已經無人！」她指這區很難做到區外客，現時惟有寄望長遠發展：「翻本期一定長咗，(驚唔驚回唔到本?)都無得驚，唔做都做咗！」

採訪：梁延宇
攝錄：關永浩

隻豬手有幾大份呀

大陸投資有人脈就事事通既⋯不過搞西餐真係冇得做⋯
拿！做港式西餐就有啦！鐵板西冷配菜心 舊時西環山道間加拿大餐廳就做得好出色，Kongu恩物

執左啦

睇錯港女下海

咦！西區人？ 我知啊 地鐡站起好冇幾耐就執左

中國遍地黃金
一定假新聞黎

唔使驚 你還有大灣區

“西”餐

唔洗一百蚊就有full meal加甜品 係鐵板扒餐配唐人菜果下夠特色 Good old days

2016 年.....

間野執左未

現時Wing的餐廳仍要蝕錢，但相信前景比在香港好，但未解決的困難仍然不少：「依度發展真係好慢！無論係新進駐嘅餐廳，或者客增長都好慢！去到夜晚都係得十枱八枱客，到八點後基本上已經無人！」

大家樂大快活嗰啲大集團喺中國都發唔到圍
佢憑咩

中國14億人, 一人身上賺一蚊我都發達啦 (好似係)

行沿江高速睇下個前海 漆黑一片

港女下海穩賺

抵撚死
中國招商都好信

死都仲話相信前景好 你捱過左2018再講啦

Cctvb之前狂叫人投資上海自貿區 前海 大灣區

你老母豬手成200人仔
我係依道長沙灣食大大隻黑椒豬手先百3百4

之前連登建國為左大力推廣食狗
拉大隊北上，食活狗刺身火鍋
成隻都係$300
超撚多正評

聽講大家樂同大快活都撤離大陸巿場, 一黎太多仿冒店, 二黎太多選擇

前海之前吹到好撚勁

始終要搵水魚落搭

過深圳開